城巴撞尾板又多一段片睇

22:25
連dc9都去到好抆水先見到架壞車

個貨車司同謀殺無分別，西隧公司係幫凶

交你老母警

Dc9 一路接單一路分單一路傾計 唔係中佢咪好彩囉
巴士佬瞓撚咗啦，仲撐

D貨咁細睇撚到咩

的士個角度好驚險

安全車速又專心冇可能出事

的士轉線入西隧，下半秒就要扭軚避部貨車，真係得半秒時間做反應...

佢落左尾板係會好難睇到死火燈
唔轉入慢線先停, 後車唔EXPECT前面架係壞車停左
第一白痴絕對係貨車司機

我都唔知佢落尾板做乜鳩
又唔停慢線
正正經經停係慢線, 著死火燈, 唔做多餘野, 乜事都無

巴士司機慘

睇咗新片有冇乜評論?

其實真係唔可以怪巴士司機
你睇唔睇到前面架貨車死火燈？睇唔睇到佢停係度？
個反應時間係少於一秒：

你少於一秒反應到？

堆dell mon離遠真係睇唔到

連登仔個個揸開法拉利，周末去操F1
馬路上所有司機都係loser 垃圾

巴士佬一定恰眼瞓
的士9 一定分單
貨van 狗一定掛住煲煙
貨車佬一定係玩電話
貨櫃車一定係大陸喱唔撚識香港路

我覺得兒登真係好撚痴線
明明係貨車司機壞車唔停慢線, 明明係佢無端白事落尾板變馬路斬馬刀
明明係佢多撚餘落尾板遮死火燈
請問考牌邊撚個教過佢壞車係要咁做？

兒登竟然可以一面倒指責係受害者既巴士司機錯？
我覺得真係CLS

都唔知話巴士司機錯班兒登仔, 夠年齡考牌未

在車內，由你見到>辨認到>畀反應，只係得一秒到秒半

天氣，光線，路面都會阻你判斷

睇片知道會有架壞車黎搵都唔係第一時間搵到，更何況係完全唔知既情況？

無揸過車就收聲啦，扮咩啫

大家會EXPECT壞車係停慢線
無人EXPECT中線會有壞車停係度
慢線車速係會較慢, 反應時間係會多D
壞車打埋死火燈, 就容易比後車見到

後車行緊中線當然係快D
點燃做到有部貨車停係前面仲打橫放把斬馬刀遮死火燈咁CLS？
貨車司機絕對係第一仆街啦呢單野

仆街仲要上斜位，比背景呃晒

兒登啲小朋友冇車牌麻

有車牌未
呀唔係, 夠歲學車未呀

冇車牌都可以睇片

佢啲雜物根本細到睇唔到

落尾板增加咗長度 但係離遠望係一條線 唔會見到塊尾板

而且塊尾板成功遮住所有燈 包括死火燈

位置係二線 正常人都唔會expect有架死車喺二線仲要冇死火燈

現場仲要係收線位

無論你有幾正常幾專注, 反應時間都係得1~2秒

然而人由對眼望到、思考、到手腳有動作都去咗0.2秒
大車更加冇可能話停就停話扭就扭
到時反車就仲大撚鑊

其實落左尾板真係有影響
一黎擋左死火燈
二黎見到見到貨倉入面有空位層次會影響距離感
個反應會慢左

眼明手快又集中精神咪冇事
揸耐左攰反應真係會慢好多

可能仲讀緊小學
等返下午班

算吧啦
之前個post頭一兩板
仲有d友仔話開尾板提示係正確行為

果日下午新聞d專家個個都吊開尾板之後
班友笠晒水....

根本有渣車就知巴士司機慘死, 貨車司機抵死唔抵可憐

其實有腦都知根本撞到好正常

1黎高速路 水平線根本好難分辦你係咪停左

2黎又要落尾版遮左死火燈

3黎佢D所謂阻礙物根本細件到要停係度先睇到

你揸得巴士就係車住起碼幾十條人命, 貨車停係中線有問題唔代表你巴士炒埋去係冇錯
仲有壞左成粒鐘都冇人炒落去得你架巴士炒係咪即係佢有問題呢?

你睇片未呀柒頭

地下有狗屎
成個鐘都冇踏
你踏中好明顯唔係舊屎有問題
係你有問題

放係到成個鐘 得佢撞 唔留神就真
有冇開尾板直撞埋去都係死

西隧管理公司成粒鐘做咗咩來

睇左啦柒頭, 第一句就鬧人係咪證明你自己冇POINT呀?

話明兒登 都唔知幾多個有車牌
分分鐘軚盤都未揸過啦
我揸開車睇完段片個心都離一離

兒登根本連正常COMMON SENSE都無

會唔會係00後飲屎茶個班黎？

果幾秒時間根本睇唔清架貨車係咪行緊, 真係好撚危險

貨車死火停係收線位再前面，正常你直行見到前面左邊車輛匯合，你都收慢少少提防左邊匯合出嚟啲車有盲撚啦。
你自己出嚟做下Traffic啦，日日幾多盲撚呀。
唔撚係話貨車啱，不過屌你老母講到巴士佬完全受害者咁，貨車佬係On9呀，壞車佢想咩？壞車啦死迫力好出奇？佢要做嘅都做曬。係衰On9開尾板仲想落多啲貨。

你o係幾多秒前確認到果架係一架死車

地下有狗屎你自己睇唔到踩落去仲唔係自己問題? 搵個好d嘅解釋唔該

痴撚線正常cut完線就比油 cut唔切睇唔到一定撞仲要出大路

佢要做嘅都做曬?
冇埋左線係做曬
唔打死火燈又係做曬
冇報警都係做曬
勁呀!

落尾板真係累事啦
第一遮左尾燈，其次會影響距離感，
而且因為平時係馬路冇遇過哩個畫面，肯定要多d 時間去理解再反應

如果個果度有陽光影響視線
當時又要睇後鏡準備轉線既話
我都無信心100%避到

睇片我都過左先知係個架貨van

我用果隻cam時間做標準，17秒見到架貨車，我大約19-20秒先確認佢係一架死車，架的士去23秒就到架死車尾板位，中間只有3-4秒反應

踏狗屎係自己問題你咁都講得出
同你講落去都浪費時間

跟牌行算唔算安全車速？
你講既專心應該係高度集中精神有咩事都近乎即刻反應到
揸開車就知道其實好難咁樣
特別係highway中間

仲有，由確定見到死車到做回應動作真係得一兩秒
你要即刻決定要cut線或刹停(應該唔夠位刹)
Cut線都要時間啦

咪就係

仲有渣渣下死火唔係立即踩停架車係慢慢咁碌去路肩 or 慢線 同100米放三角警告牌

最尾果句係運吉署講嘅

班人睇完的士老條片就屌9佢盲

痴線呢個位停真係搏撞

呢段咁低清嘅片, 加埋前面有巴士阻住鏡頭, 都最遲25:28要即刻brake啦, 你話mk仔飛緊過100反應唔切冇野好講

乜鳩安全車速呀
成條屯公
唔好過10 km/h
好唔好？

咪撚偷換概念
貨車佬係高速公路中心停車
仲要凸塊板
已經唔撚啱

仲話安全車速
同政府班狗官有乜撚野分別？

可能佢係隻狗，咪唔覺問題係隻狗囉

你都係唔好去學車考牌

重新 渣渣下死火 唔好立即踩停架車 用淨低嘅動力碌去慢線or 路肩

大家睇段片嘅時候
係一早預咗行行下會遇到架死車
有晒心理準備 事後孔明鍾意講乜都得啦
唔諗下當時喺路上嘅車 邊可能知道？

個個位慢極都開緊70啦
睇到個下就直即時睇後鏡打燈準備轉線
真係要好集中先即時比到反應

新聞過果日塞緊車死火，點樣慢慢碌？

原來真係幾十米先睇到 啲野仲更加望鬼到就算放出一百米都冇人知係路障啦下話 仲要擺架車係中間成粒鐘
貨車一定係最錯個個

正常cut緊線注意力係睇右邊

唔睇車cam你根本唔會明個反應時間係幾短 好撚多鍵盤車神

交你老母警咩
去支那揾公安啦 屌你老母

搵返架有auto-break system會唔會安全d?
用laser幫一幫人眼

鍵盤車神

事發當日撐貨車佬落尾板set陷阱係冇做錯果班痴線佬死晒去邊

但係967唔係行的士呢條路喎

跟運吉署指引

你係高速公路塞車時死火 唔該報驚同坐定定扣好安全帶 唔好一味死等拖車同落車

等交通驚嚟同你閘住後車

要摘名

真係insult common sense

你係咪智障?
有人推你埋堆狗屎度? 自己行路唔睇路就賴堆狗屎? 兒登仔淨係識人身攻擊

見到的士條片我都覺得好牙煙.

同埋巴士咁多人又重 想剎停真係有難道 你估架架車都裝哂AP鮑咩

原來地下有狗屎 係人嘅問題

真係幾難睇

地下有狗屎, 你踩落去咪你問題囉, 而家唔係講緊地下點解有狗屎, 係點解你踩落去呀on9仔

仲要雙層大車 真係碌鳩識轉彎先得

我睇的士果條片水平角度真係要好近先見到壞車

地下有堆狗屎，你高速跑步踩到舊屎，唔係屎或你嘅問題
係
1) 你唔好彩
2) 狗主仆街唔執屎
3) 清潔太耐冇清理

嘩 仲要停係轉線位

你logic有問題，終於明點解咁多人blame the victim

香港人冇常識

噢..你果頭先話人人身攻擊你
你轉頭就話人on9仔
不過算啦, 你滿腦子歪理
明既明既...

果日個個淨係睇段後車cam就判斷話巴士佬錯晒真係回都廢事

支持

落咗尾板好難Feel到架車個Shape

柒左仲撐
用狗屎比都講得出

邊個logic有問題可唔可以講解下? 仲有狗屎呢樣野唔係我提出

根本停正在危險位
剛剛停在兩線會合尾位
貨車害人

太多人無車牌，亦都無路面經驗，根本未試過有壞車係快速公路係要幾近距離先分辨到，就一味話巴士司機發夢就撞埋去

睇下邊句野係邊個講先啦, 柒左唔該捐返入你老母個閪窿

我錯啦，唔好 quote 我啦, 你個杯滿咗

其實有冇人確實知道點解貨車司機要執貨？

西隧最後冇事

睇完呢段片又真係覺得巴士司機好無辜
到轉線位，司機好正常會望右鏡睇下有無車到
所以睇唔到前面貨車，仲停正在仆街位

喂不如咁
撐貨車司機嗰幾位ching
影張車牌po出黎睇睇先~

仲要斷腳慘死

車CAM wide angle黎架,睇D野係細粒D,你現場唔會睇得咁唔清楚

就算有幾秒時間反應，架巴士急轉彎會唔會反？成車人仆街？

除件衫點著佢最好

agger

貨車佬害撚死人
仲以為啲貨起到成幅牆咁

原來只係地下放兩件嘢，連三角注意牌都無個

呢個的士佬仲有左右兩個選擇, 出事時左邊仲有架物流車停係度, 巴士司機只能扭右

連登好多巴膠的, 師兄一路好走

揸車咁多野要睇，仲要顧埋你響高速公路落貨？

我就真係試過吐露港公路有架5.5無啦啦又係唔知做乜鳩落左尾板係到落貨
個位係馬場站對開個馬場出口 個時都開緊80
停撚左係慢線 由你見到佢知佢死車再到反應時間真係唔夠一秒
連登仔一個二個睇車cam做判官 知唔知車cam視線上wide好多同你坐司機位個距離感完全唔同
我好彩 夠時間俾我扭出中線同個時凌晨時分條路無車
個時繁忙時間 咁樣扭出去好大機會撞到其他車 一係就反 到時死嘅唔止兩個
再者 巴士嘅刹車處距離比私家車長好多 可能見到個下踩brake都已經刹唔切

到而家都唔明點解壞車唔係停路肩

如果巴士急扭出右線 咁就可能唔只死2個人...

太極拳

落尾板係最錯，但話停慢線，咁唔知當時部車情況
可能真係死到直郁唔到車呢，邊個知

21:15條片架貨車就安全車速同專心，唔專心又快車就唔好出嚟害人啦

果兩張凳仔真係冇咩用

我都好想知邊個教高速公路壞車落尾板係提後面啲車

我想問 貨車會唔會真係壞左 停唔到去慢線？但貨車錯既就係一直落板 呢樣真係戇鳩鳩
到巴士
巴士可以睇唔到佢啲貨 可以比唔切轉灣反應 但睇落去巴士無煞車既情況 當有架車唔郁 早一秒兩秒急煞 可能結果會更好
有錯請插細力
利申 考緊車

佢選擇避ja ma

如果要停實停到

成粒鐘都唔報警 仲落車左搞右搞

應該立例壞車要停路邊

總之你係快速公路壞車仲落車搞架車就係死罪
你自己死就算，唔好累死人

架貨車咁停根本遲早撞，好似音樂傳球咁，睇下個波去到邊到音樂停

撚狗咁撚

嗰段路正正常常行緊70
中大型貨車又唔可以行最右線
Feel到無晒力咪打死火燈 點都夠滑過去左線
除非佢本身犯法在先行右線

黃色係雪糕筒定點?

信貨車佬落貨做block既真係天真過天真嬌，
做得呢d運輸，係人都會緊張d貨多過自己架車啦，
落完d貨，拖車黎到咪又上多次貨？響車場都唔會咁做啦

日光日白，就算無擋住死火燈都要好近先會睇到

仲喺度拗巴士司機錯撚曬個班友收皮啦！成件事根本就係貨車司機畫蛇添足造啲多撚餘嘅嘢， 爆呔咪扭去慢線囉, 扭唔到咪停喺度打死火燈囉。 唔好同我講call咗人冇人嚟幫手, 要放尾板當提示擺貨物做路障啲理由。根本貨車司機只要坐喺司機位咩都唔好做等人嚟幫手,就算巴士司機發夢撞埋嚟，成件事都唔會搞到而家咁嘅樣。

似係洗車果啲樽

膠桶仔

dc9有無超速

痴撚，呢位停，如果的士左右有車，實炒硬

貨車落尾板係最大責任，無拖車就報警求助，呢度唔洗拗
隧道公司搞成粒鐘都無幫手，亦有部份責任
巴士司機呢，憑表面證據都有責任嫌疑
1. 事發前幾日請過病假，究竟佢病好哂未？係咪仲食緊藥導致眼訓，或食完哂藥無再睇醫生所以未斷尾？
2. 有乘客話佢打自己大脾
3. 成粒鐘大把車經過，險象橫生就係架喇，但點解就係你呢架巴士直撞埋去？

結論，兩個都死咗，淨番隧道公司同政府配合處理同加強管理/道路教育

壞車果陣繁忙時間
慢線一定有位比你入咩

啲雜物仲要淺色到咁樣 比邊個睇

潛曬水

一個鐘前仲塞緊車（隧道4串燒）
架架車都塞到停晒係到
車速慢咪冇事
但當通順返個時d車快返
反應唔切咪出事囉

城巴昨表示，蘇國偉上周五曾領取病假。蘇太稱，丈夫身體狀況良好，沒有生病，上周五是因幼子患感冒兩周仍未康復，才向公司告假一天。

香港地，你打完燈都唔一定有人讓你。

射波

都唔係開尾板呀，
個尾板都有差唔多成個車位，
可能就係靠嗰個車位黎避佢，不過今次直撞姐

的士小路出大路，先確認右邊有車來再入線，入線到死車位，望嘅位夠哂距離，如果死車唔係咁遠係近啲，就更加讓線位就見到

安全車速、正確前車距離、專心，有齊好難出事，當然，後車推撞上嚟就冇辦法啦

其實佢停中線係因為佢係塞車時間壞左停係果到
唯一可以坳既真係司機on9唔報警 同埋開尾板

事後孔明你好

落尾板整個斷頭台出嚟
onlun9

其實段片好撚矇
現場肉眼一定一早見到前面架貨車同自己距離有減無增

少於一秒係點製造出嚟？兩秒距離去咗邊？

上面話打燈溜去慢線，我本來都想好似你咁講....
你知香港幾多篤油L，佢有揸車一定知，果度仲要係埋線位
連登仔出名偏激，一係話個巴士佬錯哂，一係就話個貨車佬錯哂
根本2邊都一樣.....照鏡不自知
同意貨車一定係最大責任
但巴士完全冇brake冇扭呔，係直隊埋去
片中架的士行幾快? 就當架巴士同的士一樣速度，會完全冇反應?

睇落去有保護色咁

落得條路行就要有責任，點樣孔明

邊個教你揸車遇到緊急情況扭呔架
03年屯門公路咪就係貨櫃車扭呔撞咗架巴士落山

同意
話巴士/貨車錯哂係on9
話巴士/貨車啱哂一樣係on9

公道咁講
貨車"壞車個刻" 之前話係塞車
佢好可能無力 溜去左線
所以佢停係中線 係無辦法
但開尾板真係on99

講真 d光好似透到入去影響景深咁
就算塊尾板同車身一樣係白色 我都覺得閂左板 易睇過佢咁樣咁尾板

一落尾板已經錯哂，巴士咁大質量唔係話停就停，唔好再9up

根本咁遠都見到係死車啦，唔好話死車，啲車跌咗貨落條路，離遠見到地上有唔知乜，都會避，唔會剷過去啦，唔明啲人做乜一定要話邊個錯哂，一方有錯另一方就等如無辜？

"冇brake冇扭呔"
你要揀黎睇我冇野回你

一定係停車

條貨車佬個老婆仲話人好話佢老公
你老公累死巴士司機啊，死左唔話得咩屌

貨車佬果兩舊野，又細，又只係放到尾板果到出少少
睇完再剎車已經入撚哂啦

架貨車都係好近先睇到

睇曬的士貨車D 車cam 仲有冇聲出話巴士老有問題

連登真係好多巴膠
之前支那女斷腳都話巴士司機無錯，明明巴士已經剷上行人路連鐵欄都爛埋

屈撚哂機咩 兩舊嘢又細又淺色 不過個dc9揸咁快都識轉線

架城巴 un下un下 咁撞埋去

當2秒距離大家都行緊車 當一架80 一架70 都係相差10
如果係一架70 一架0 停左車 2秒邊可能夠時間呀

似係想過貨就真
見過有單係貨車喺隧道入面死火，唔想罰拖車費，慢慢捱出巴士站果到，突個死人尾出嚟，最尾仲想閃人走去揸第部車嚟過貨。後來佢老友揸另一部車嚟，又玩Double Park過貨，後面就係自動收費果條線，一個唔小心真係直入

肯定唔係想set block囉，除非係弱知姐

咁都仲有弱智死撐個貨車司機

dell有無大減價？

真心難避 冇死煩燈睇判斷慢啲都仆街死 睇完條片覺得DC好勁

今次係有車牌同冇車牌之爭
重點係架巴士過左會合位, 要cut 2條埋站,
揸開車都知不斷望左鏡, 避免有車, 特別電單車係死角衝出黎

好明顯呢轉車dell芒 落旺電

用電話睇片咁撚細個mon, 梗係難睇啦
其實日光日白, 咁大架車, 停左喺到成個鐘,
得架巴士撞埋去, 仲講咩乜鬼燈同尾板

咁大架車好心整塊似樣D既警告牌啦，果D雜物有鬼用咩。正常都應該常備一塊感嘆號反光牌。

條路唔夠平咪會咁囉, 有乜咁出奇

好驚險
連的士都好炆水

踩一下一下brake咪會咁

你說得對

部車同個背景好似融合左咁 完全好難睇得清楚部貨車停左係到 二黎尾板遮住左打死火燈
之前見啲人講話架貨車白色 唔難睇又話乜乜柒柒咁
屌 而家睇到呢段片 發現根本就好難察覺到部車停低左

嗰日啲人仲話咩擺咗雜物點會睇唔到

睇撚到咩

真係冇得怪巴士佬
真係睇唔到

btw 揸開車都知 搵食車好撚狼死
班揸車搵食嘅做開馬路惡霸

其實有冇可能巴士司機發現要轉線黎避既時候已經太遲，如果急轉可能會反車，急停會令啲乘客飛出車外，所以決定撞上去傷亡會少啲

利申無車牌

貨車咁搞法唔撞先奇

擺咗喺度成個鐘呀，如果要睇唔到晨早撞撚咗啦，果度幾多車經過呀？

後車 無keep安全行車距離
點都係錯

淨係睇片都覺恐怖
得果兩秒時間俾你反應
真係唔明上面點解仲有人屌巴士司機

利申冇車牌，我諗就算冇車牌嘅人都知咁短時間好難反應到，屌巴士司機果班人應該冇撘過車或者係弱智

你唔係無車牌咁簡單

西隧班賤種應該負八成責任

你老豆屌你老母咁多鑊
億億聲咁射入你老母個閪到
如果要生就一早生咗啦
點解會最後生著你個傻鳩啊

同一logic

好心你睇下條撞車片啦，喺一條線咁耐邊有可能見唔到架貨車愈黎愈近？開車望遠路嫁，架貨車擺咗喺度成個鐘呀，要撞一早撞咗啦，你估得佢一部車經過？

我想講架貨車停唔到慢線好似係因為塞車果時壞左
塞車停埋壞撚左仲點爬去慢線
但係放低塊尾板真係唔做乜事
巴士要切入左線一直望鏡冇expect過有架貨車係路中間冇留意前面好正常亦都係佢有責任
雙方都有錯
唔知係又鬧唔係又鬧d兒登仔係咪就係馬路d豬西

你都on9，好明顯就係巴士司機唔留神
你個比喻真係弱智仔先諗到出黎

架貨車死係二線位唔泊慢線
就係因為當時塞車

如果你話架貨車一死條路就通返,
咁就真係成個鐘喇

你老母個閪都唔留神囉
俾你出生

生舊叉燒都好過生你啦
仆你個街，無腦㗎喂

試過有次去旅行租車 行緊100 既公路一行就3 4 個鍾大直路果隻, 已經揸左全日入晒黑冇啦啦有舊大石係快線 由見到 到可以比反應最小用左2秒 真係嚇撚到痴線

個位難睇到
打燈都未必睇到

巴士佬有冇錯無唔無辜呢啲野你地鍾意可以慢慢拗
我淨係想表揚當日盛讚貨車佬尾板提示呢個偉大concept嘅抄登仔

夠喇，你已經顯示哂你智商去到邊，只係識講呢啲嘅幼稚仔，我替你感到可憐

唔洗講咁撚多野啦
其實貨車就咁放係度根撚本係好大問題
唔好再講巴士佬唔專心 就算唔小心撞落去都合情合理
anyway有冇車隊落去貨車佬都係最錯果個

RIP

個位太古惑，唔留神點都會撞

屌個司機唔擺前100米都無用

呢個位100米前放雪糕筒，應該已經俾人撞飛咗

所有嘢都講機會率嘅
每部車撞定唔撞，都係獨立嘅case咁睇，冇必然嘅關連性，而且機會率都唔同

講真，唔落尾板可能得番一舊白色，同背景一樣

個位咁急，打死火燈都難睇

巴士司機當日反應，好難唔炒

連登仔個個揸車以為自己冼拿上身

用返你聽得明嘅例子咋
見你冇咩logic咪撚下你囉

但死火燈同尾板+垃圾比
一定死火燈睇得清楚好多

係條片都見啦，唔到最尾果刻真心睇唔到尾板落左。的確架貨車停左成個鐘都冇事，但係最後始終都係有意外，如果架巴士冇撞到，架車又停多半個鐘先有意外發生，咁你唔通可以話貨車停係馬路中心個半鐘就唔會俾人撞?開車確實要望遠路，但係尾板落左並唔係咁易見到嘅事，何況係貨車後面真係好難睇到，如果你話我以上係吹水嘅，你可以睇多次，或者你嘅反應力同觀察力特別強，好早就察覺到，不過我相信大部分人都未必可以，如果巴士司機反應到，我諗佢都唔會咁傻撞上去。
其實意外都發生左，你係到鞭巴士司機屍又何必呢

巴打唔洗講咁多啦
佢聽唔明㗎喇

嗰啲人應該連車牌都冇，喺度9 up又唔駛負責
梗係唔知壞車要點做

呢d 弱智連基本邏輯都無 真係唔好學人出黎comment

哈, 你覺得果堆mon 盒咩色, 我就睇到係白色底有幾點黑色, 好似城市迷彩

如果dc9都咁難先避到，咁bc9撞都應該既

好了傷疤忘了痛
反車後面車推上黎
分分鐘勁過大埔車禍
呢個世界仲有好多人唔明中三phys 1/2mv^2

唔一定嘅，我用返學術少少嘅講法解釋返，可能可以勾起大家對中學數學堂學機會率嘅記憶

香港係需要多啲logical thinking嘅教學

其實運輸處都教曬壞車果時點做
有牌正常應該識

就算無考牌都應該知道無端白事落尾板為咩

一叫貼車牌個個即刻收皮

其實已經唔係有冇牌，係常識問題

大部份人都烚吓烚吓，咁就等於烚吓烚吓係應該？咁咪睇邊個唔好彩囉，明明小心就可以過到，開得車一定要一眼關七，唔覺得自己開架車出嚟喺路上行係有責任嘅就唔好開車害人

其實以個情況成粒鐘無撞只係叫好彩
已經唔係烚唔烚吓既問題，DC9條片都影左由睇到架車到過左只係2-3秒時間，慢一秒都仆街

而且落左尾板個撞距離短左又遮左死火燈
話囉貨去做警告牌，件貨細到埋到去先睇到之餘又連最少距離都唔到

咁你點知個巴士司機烚下烚下?我睇片果陣都相當留意路面，但真係得兩秒時間轉線，都幾高難度下。況且就算個巴士司機真係好似你咁講，全程就on99咁揸，始終成件事最大問題都係貨車落尾板，唔落尾板就一定唔會搞到咁大鑊。

職業司機其實你好難要求人地程程車都全程100%高度專注
揸過長途車就知 全程100%專注我諗冇咩人頂到4 5個鐘
何況人地日日開工

安全車速係行人速度

的士cut 右去貨車線

巴士cut 左去貨車線

兩個都係cut 先後先會見到貨車

前面架車停係到點安全距離啊
全香港停哂車好唔好

唔會咁唔清楚

但係所有野都再近啲
即係如果的士左邊有車就炒咗

你發唔發覺你打咗四行字都唔係回應過佢個講法，純粹人身攻擊

無車牌既唔佢地試下坐程長途巴士坐車頭，全程望住出面
一個來回佢地應該累到仆街

入彎前比野遮住左，一出彎因為落左尾版遠睇同個天一樣顏色，到真係撞得2秒時間。咁睇真係巴士司機好慘

個距離係前車急煞 你都應該有一定反應時間停到

最大責任就一定係貨車司機，但巴士司機都有部分責任
利申：有車牌，日日揸車

如果你的車輛發生故障，可能會阻塞交通，你應在距離壞車至少 50米前（如果是分隔車路或車速較快的道路，則在 100米前）的路上（最好能夠在同一行車綫上）放置一個三角形警告牌。

如果一塊咁鮮色既三角形警告牌都要100米
你點解覺得果幾件有細件得黎保護色既貨放係10米都無既距離人地就見到？

巴士仲揸得慢過的士
的士無撞到，反而巴士撞

的士狗cut線唔洗望鏡
巴士佬cut線望完左鏡 望番前面已經太遲

的士出大路…
巴士係大路原線

巴士右線cut 去左線

就好似緩跑徑上面既狗屎咁
預料之外

但自私啲諗佢可能唔洗死

望完鏡返前面先知架貨車係停咗仲要開埋尾板，知果陣就被分屍了

好遠之前攞哂線啦

佢仲要再cut多次入最左線埋西隧口站

屌你老母
就係屌佢on 9 落尾板阿
一嚟摭住死火燈
二嚟 唔落嘅話都無咁傷

哩個係客觀事實

巴士司機有無唔留神無人會知

我都覺尾板黑黑地，唔係白色

話巴士司機有責任果d肯撚定無渣過車
時速100 公里路中間放件野喺度即使大定細都好難避， 巴士個慣性仲要咁大就算睇到都dup唔切break
根本整定，架密斗跪喺路中間係一定出意外
而巴士就正正最容易食到應

至於睇唔到死火燈， 落尾板呢d只係呢單意外既bouns

要討論既應該係架車不幸高速公路上跪低有無辦法即時提醒其他使用者減速提防

所以運吉署話

渣渣下死火就碌去路肩放三角牌

塞車時死火就報警叫拖車扣好安全帶 唔好落車等交通驚嚟

唔係好似佢咁警又唔報 又落尾板死火燈又打

啲人話放個幾鐘都冇事 所以冇問題

有冇諗過 九點幾嗰個位慢緊車 反應時間比高速多好多

十點零條路順返冇耐就已經出事？

除非佢真係郁唔到, 咁佢放呢個位冇嘢好講

如果只係因為爆呔唔想行, 又唔報警
就真係正仆街

係的士先扭得切

巴士咁近根本扭唔切

算啦 個個連登仔隻眼裝曬透視 望遠鏡

成km都睇到有死火燈

冇得討論

9:17am

10:11am

我純粹覺得平面 + 有死火燈 + 有2個警告sign 會易睇過 d光好似影響景深咁既情況姐

呢個真
咩片都假

有黃色標示喺尾板上面一定易睇好多

但平面同把刀冇分別喎！你唔開撞落去都冇咁癡線昢的！我真係唔明點解唔去差佬？

sor 我指既平面係好似9:17分個個咁收起塊板

屌佢老味9 點幾同10 點幾同一個位
夠撚哂時間叫人拖佢走啦

痴線個司機真係時辰到攞巴士司機條命
死撚咗都有排屌

佢平面嘅意思係垂直平面
收起尾板咁解

傳統得黎有用，司機報比警察，之後電台講

呢個位係七十落五十位，幾耐冇行呢度？

屌自膠， 兩架唔同密斗
屌佢無啦啦fake人

apple 話係同一部密斗

F1有死車響路中心都7成炒大鑊啦

小心炒車

點知過幾日會唔會出到條巴士司機訓著左既片出黎

咁其實一定係兩邊都有責任

只係個貨車司機等邊個埋嚟撞佢架啫

有果時未話大家炒車

兩秒距離

唔係我fake你
我都係跟蘋果張圖架咋
除非佢張圖錯架姐

如果早少少有第二架車撞上去你地咪又會話
擺左喺到成十分鐘，要撞一早撞左啦
你都on9

我問你有冇渣過車先真
成部車直插太都冇擰過wo

唔理是咪巴士佬全責都好，貨車佬唔開尾板自已唔洗死先啦

巴士最多行80
吹到100公里撞埋去

2秒都應該冇

即是話如果佢唔落車唔開尾板，巴士佬可能都係死
但係係落車開尾板呢個行為，導致自已都搞掂埋

好老實講, 你正常人 先渣1-2個鍾車 點會同巴士司機
你係巴士司機角度諗,佢一日渣咁多個鍾, 仲要長期集中精神
渣半日車真係好易唔夠精神反應

係高速公路 咩情況下壞車會即時無動力....

個貨車佬咪醒
落塊尾板，有咩事都係炒爛塊板

話咩點解前面架的士停得切、巴士停唔切嗰啲都頂癮
佢唔係當兩架車嘅停車距離會一樣下化？

睇的士後鏡影住撞條片，臨撞時的士係快線轉中線爬另一的士頭，巴士中線轉慢線時，前方好大機會冇遮擋，應該乜都睇到，只可以話本身唔睇或者睇咗又唔識反應，合格司機有咁嘅環境條件唔應該撞，仲有冇其他環境因素就未知，已知嘅就足夠哂避或停

巴士好似話有10米煞車痕？

哇個桶仔 細到咁點睇
巴士佬一個分神就撞…

渣車出去做一日嘢，渣車回程又有精神？

本身想認真回
但睇完你個名

雙層巴士呀大哥， 佢真係反應到扭呔分分鐘反車
到時巴士司機輕傷但死幾個乘客啦

反車就仆街啦

個個連登仔都係神探

反左車咪城巴司機當自己車手
不顧乘客安危

遇到突發情況扭軚係邊個教車師傅，邊間駕駛學校教既
扭軚隨時造成更大意外

巴士要望左鏡入慢線埋站

點處理都一般都係office決定
真係想知係咪佢地叫司機咁做

咪就係
城巴司機點做都係錯

早少少個位係行一百，有啲巴士都行九十，即係超速，成日都有，呢個位都七十咗一段路，唔會over八十，睇片巴士都七十未到，唔係快，如果係清醒，好可能係判斷力問題

都係嗰句
要唔要一齊po車牌?
要就出聲

有冇路面經驗嫁你
乜你明知前面有車重直插人地嫁？
轉線都反車我第一次聽
咁地下d桶又睇唔到啦wo

講真而家佢攔腰硬食都算救咗成車人

9點幾果時已經壞車，而果時西隧仲塞緊車

平路鎖速70 暗斜過70會長響 好似會send紀錄番公司 點會行90

03年屯門公路死咁多人仲講大車扭呔
你果啲乜路面經驗

Po個雪藏牌有撚用咩
Po車先啦你

巴士佬唔好話踩brake
油都冇收過wo
點解釋呀

無收過油既話, 條路點會有巴士剎車痕係度

望鏡只應望一望，唔應該影響對前方環境嘅閱讀，如果覺得會，就係望鏡望太耐，望一望有車就有車，冇就冇，有咩緊要得過架車行緊嘅前方？

有邊個諗到高速公路上面會有架車停係度再開左尾板

如果係咁撚易睇到，
西隧洗唔洗訂例要幾分鐘內拖走部車呀？

其實果個位應該打比西隧叫佢地拖

無奇不有，合格司機應有對突發事情反應，久唔久都見公路有大件物品响路面，冇試過撞到，一定係收油踩break打燈，冇車就轉線，有車就停

考車下下要考生對眼直線望鏡，其實好難睇清楚前面路面情況

條片的士前面咪有架雙層巴士避左去慢線
大家比較下架成功避開既巴士 同 避唔開既巴士咪知巴士司機錯幾多囉

箭咀車提前十幾米放雪糕筒著哂燈都可以全速直撞

考車係要做樣俾人睇你有睇鏡，差在未開口講“我而家望鏡喇”

講就永遠天下無敵架啦，
你職業司機係咪可以日日有少少唔夠精神就請假先

急煞 = 停低？

其實扭軚係本能反應黎嘅，但係架巴士睇落好似完全無扭過

老闆錯，咁你又唔反？鬥地主啦

仲要岩岩好匯合位停低
平常黎講邊個估到果個位有人停車 仲要落貨
加上兩邊有車 正常速度 實容易出事

Btw rip

扭軚扭軚, 大車扭軚想害死幾多人

道德高地到呢....

可惜佢都死撚左
唔駛法庭制裁

開口埋口話人係狗，好打有限

我想睇下受輕傷的乘客告佢地的話
法庭會判係邊個的責任

你都癡線，高速公路巴士可以點擰？一擰就反架

收線位真係危險
又要睇埋格黎線有無車
cut左入去諗住無事比油行
無撚啦啦有死車係中線

法庭多數判巴士佬輸，
香港法官多數係跟例判，冇人情可言

大陸衝落橋咪玩嘢扭囉

你個牌點考架？不嬲考牌都教公路上遇突發遇障礙第一反應唔好亂扭軚。你上下駕駛再陪訓班啦。

唔係收線，係匯合

諗諗下乘客告的話應該係巴士責任
但如果巴士司機的家屬同貨車司機家屬互告會點呢

塞車嗰陣壞架
好似係

地下啲桶同離架車幾米...

仲要細過粒豆....

仲要話有用...

希望如果你有車牌, 下次壞車唔好掉呢啲嘢落地下當warn 咗人

法律上你冇錯但隨時害死人

你硬係要選擇性失明
咁我都問返你，邊間駕駛學校教唔brake直撞埋去?
依家唔係我撐貨車佬啱哂
我同意貨車佬係要負大部份責任，你係咪想講巴士佬啱哂先?

重未有人答到

有班兒登仔應該係以為架巴士轉線或者剎車好似的士咁輕鬆話轉就轉

躝啦非洲佬

選擇性失明嘅人，講乜都冇用
果班同盲撐貨車佬啱哂嘅一9樣

我想講既係扭軚就一定唔啱
唔止你一個，個個點解唔扭軚就一定錯晒

黑警都on99，當日佢仲話現場限50，同唔係西隧範圍
而且未必無落brake，現場有軑痕，同埋巴士有data recorder + cam

其實我唔明點解永遠二分法

話一邊錯 就代表支持另一邊啱

10米軚痕
你可以話係brake左既

我就唔明點解扭軚依啲錯誤做法個個講到理所當然

的士扭個位睇前巴士其實差唔多，夠距離，左邊冇車，一定走得到

首先我冇話巴士佬錯哂
至於點解我會話佢冇brake冇扭呔係有問題
1. 有意識做得啱，brake
2. 有意識做錯，扭呔
3. 完全冇意識，乜都唔做
就係想指出佢係完全冇意識，指出黎俾班話貨車佬錯哂嘅on9仔睇
咁講夠清楚未?

段片濛到

唔止你一個，之前幾個問點解唔扭軚我都有出聲

19貨車佬係咁撚衰撚格

成撚日做埋d無腦野 想快想方便以為自己大撚哂 想倒車就倒 要落板就落個人叫你幫下手 死火燈 後面有無車 乜柒都無又唔洗理。屌佢老母 又話隻愀 最撚樣一定係貨車佬

用cam時間，你幾多秒確認到部貨車係死車?

老MK

即係代表個個都唔留意果架係一架死車

80米？
80米係七架巴士距離喎

有事就扭軚唔啱，但有睇路嘅可以一早反應，其實夠哂轉線，佢可能真係想停，停唔到

比大家睇多次架巴士brake左幾多啦
十米煞車痕 臨撞先落brake
自己諗下巴士佬係咪訓著左啦

哦！我get錯

的士望右冇車入線，架巴士啱啱死車隔離過，一架行一架唔行，好易睇

點睇都係貨車佬害死人喎 真係希望捉佢老婆仔女去燒死

就算巴士司機on9
貨車set陷阱就無錯咩?

仲有炒你老母臭西車
咁撚驚就唔好留言啦

班on9仔唔係未揸過車,係未揸過巴士姐,你估架架巴士都係F1 話轉就轉,話停就停?坐多啲巴士啦,巴士cut線都要收慢cut線啦,更何況係高速點樣急停?的士都要cut線避開,如果巴士高速車落去貨車,死既唔止車長啦,巴士佬已經有反應收緊油,但收唔切,所以係車頭既車長先死左,車長R.I.P

其實點解討論到咁耐 一個on9 落尾板 一個大意
然後搞到交通意外 一齊死哂

就咁睇應該得十幾廿米

巴士司機有錯 = 貨車冇錯？

Goodest logic

因為有堆人死都要嘈係巴士佬錯晒

話日光日白落埋尾板都應該好易避到🤷🏻‍♂️

縮返入你老母個臭西到先啦
小心炒車

連登仔睇咁耐都總結唔到「大家都有錯」呢個 conclusion，班00後真係

班貨車賤種

同意, 頂盡兩架巴士

屌你老母，4點 DSE雞岩岩放學，唔做功課都屌下條女啦

最後出到黎結果
警方 : 希望司機駕駛時保持警覺
希望駕駛者如果遇到壞車時 報警 及搵安全地方暫避
搞店

小心炒車

個討論一開始正正常常
之後有幾條友集中火力屌巴士佬
然後兒登就轉曬風向個個屌巴士佬

所以話，五毛都係靠咁引導風向，幾容易
以前就屍某一個一夫當關
而家就係咁咦就撚到成班兒登狗

其實點解要落貨
真心唔明
落左貨都沒第二架車送貨

dc9 12分21秒望到架貨車
12分24秒經過架貨車

仲要扮晒兩邊都有錯
但其實又係屌個巴士司機做錯乜做錯物

btw
大家小心炒車
點知過幾日會唔會出到條巴士司機訓著左既片出黎

希望唔駛等到死個日啦

上面80米都好意思講
講真唔係個個咁得閒mon住回應
但啲五毛最俾心機 咪搞成咁

想當年小學果陣都好鐘意 repeat 人講野，可以練說話技巧架，叻叻呀乖乖

問題好似反而係有啲人話巴士佬冇問題，係無辜枉死

留意返，壞車唔停慢線（左一線）係因為朝早塞隧道途中壞。
其次 ，粒幾鐘西隧都唔派人出嚟指揮交通，責無旁貸 。
我唔係話撐哂貨車佬，交通意外永遠都後面衰，巴士佬睇唔到都有責任。

有冇諗過 的士vs巴士車速？

唉 貨車佬真係弱智

70 km/h 3 秒
70000/60/60*3
60米？

尋晚睇左東張話
架車壞左成粒幾鐘西隧公司都無人處理
到底邊個先係罪魁禍首？

薩利請人安排由真人駕駛員操作的模擬測試，並將結果傳到聽證會。兩次模擬測試（一座機場一次）皆成功登陸。薩利認為這不夠真實，因為駕駛員提前得知他們將面臨的情況及接下來的迫降方案，且能多次練習及模擬。在現實中，駕駛員決定變換航程前一定會花費一些時間來進行檢查。委員會同意，在模擬中加入35秒的應變時間。在調整後，兩座機場的模擬測試皆以墜毀作結。委員會宣佈，尋回的引擎的分析證實了薩利的說法，引擎的確在鳥擊後停擺。委員會做出了結論：薩利做出了正確的選擇，挽救了機上所有人的性命。

雖然呢個係完全唔同既case
依家責怪巴士司機個班人
就好似模擬測試個啲人咁梗係避到意外
因為你已經知道左個結果梗係小心D

其實最衰都係五十軨
佢唔壞車咪無事囉
仲夠膽話自己係貨車霸皇
日本仔

貨車狗就係以為自己架車壞左成個鐘都無事，就大安旨意，累死埋自己

屌那星佢放舊炸彈喺高速公路
真係睇下邊個唔好彩咋
DC狗遲多幾秒，死既就係佢

巴士佬有無責任好大程度取決於 落尾板對阻礙視線(包括死火燈)有幾大影響
呢方面要等死因庭判決 相信會參考埋落尾板嘅時間有幾長 你話十個人經過十個都去到好埋先望到 責任好明顯唔係巴士到

唔好話壞車，幾多快線撞到之後停快線等警察一樣，有幾多單後面嚟嘅車照隊埋去？唔係冇，都有發生過嘅，但係唔多，highway又點，咩線都好，有死車停唔到唔會冇責任

雙田雙氣袋 巴打話
點知過幾日會唔會出到條巴士司機訓著左既片出黎喎
小心炒車呀

呢個路況算好，有啲情況前車見到就轉線，後車太貼等前車走咗先睇到就轉唔切

話撞嗰刻之前要扭軑係咪冇讀過physics
第一車速快，第二距離短轉彎半徑唔夠
扭軑巴士一定翻側
巴士得嗰十米左右剎車痕，司機應該預咗會撞
但直撞唔扭軚喺巴士司機最正確嘅做法，貨車司機最錯係唔留喺駕駛座

個車cam 冇車速，但見條片逢車過車咁，好大機會超左速，巴士粗粗地慢的士一半，都有成6秒比巴士司機做到反應

認同 從片段都睇到巴士應該沒被其他車輛阻礙視線
但都想知道即使沒有車輛阻礙 司機要去到邊個位置先能夠發現貨車停左係度 有沒足夠時間比佢做判斷

炒咪炒我純粹表達吓意見
佢就實唔驚炒啦佢有兩個
空袋

唔知，冇睇，啲人話70又話3秒，咁咪照計囉，不過dc9通常行車速限制加20

氣袋*

另一片有的士發現嘅例子

一架正常巴士十二米長
果度邊度有六架半以上既巴士既長度?

但係一百米距離已經可以肉眼睇到前面架車同你距離愈黎愈近、你仲會繼續踩70km/h？
當日路面情況同天氣都係十分好

扭軚死得仲多人

痴撚線, 個貨車佬真係on99 害死巴士佬

今日又會有濕滑嘅司機

根本兩邊都柒咗大家攬炒
貨車佬神經質死火停車都仲夠膽死落尾板
個度大直路巴士佬咁好能見度都睇唔到前面車同自己愈黎愈貼都無乜減速直剷

細粒過粒豆
講得呢句都知你冇牌
成兩三個車位 行得80都睇唔到重要直插wo師兄

你仲要睇車身視覺, 巴士司機個位咁高仲難睇到

70km/h 同死車概2秒距離係40米。
巴士車長12米。

Exact7ly
正線大直路都唔收油直插

都話個巴士司機係有問題嚕
佢無問題就避開咗啦

但巴士司機有問題就代表貨車司機做得啱？

就算樓主比埋時間，第一次睇仲諗緊貨車喺邊度果陣原來已經過左

呢度班連登仔究竟係唔係考完牌就當自己車神

睇左十幾頁,夠膽死話個巴士司機無KEEP安全行車距離係抵死

你同前車係2秒,係計部郁緊既車,同部死車點計安全距離呀

講就天下無敵,連登仔都係MTR好啦,唔好上馬路

我冇話佢岩
係睇唔過眼樓上成班入晒貨車佬數先出聲者
講到巴士佬冇責任咁
其實最大責任就係巴士佬

貨車佬落板根本on撚9

屌貨車佬 係因為佢主動令呢件事發生

最大責任係閪隧，佢管轄範圍內有車死咗成個鐘都唔知，要市民講先知

有冇人可以講下假設架巴士行緊70km／h
10米煞車痕即係撞之前車速可以減到咩速度？

我會覺得主動撞埋去果個先叫主動
正線大直路都唔收油直入
我真係唔識講

巴士得一秒反應時間
佢架車唔係的士咁輕身，急速扭駄好大機會炒到仲甘

究竟個一刻個巴士司機有乜諗法......

信貨車佬落貨做block既真係天真過天真嬌，
做得呢d運輸，大部分都會緊張d貨多過自己架車啦，
同埋落完d貨，拖車黎到咪又上多次貨？響車場都唔會咁做啦

貨車佬開尾板絕對係大錯，無開都可能睇到死火燈，巴士撞落去個司機未必會死

終於有人講呢個point

我問你幾多秒睇到呀

巴士司機撞之前仲有cut線，而且佢手軑仲係直既

其實3方都有責任

巴士司機個責任相對冇咁大

反應唔夠快同埋唔好彩

架貨車停左係中線成個鐘，應該好多車經過，如果咁難判斷佢係一架死車，理論上唔會等成個鐘先有車撞埋去? (對錯等法庭處理，我無意見)

10點後起碼有3架車埋門先 cut線呀大哥。
同埋西隧九點半前係塞死唔郁，之後慢慢暢通後就撞

佢壞車時間係九點半後……大哥，果斷時間起碼有20架車過啦

cable 九點3影o既

佢九點已經擺街

有無人講下貨車佬呢一個鐘做緊d咩

中間停仲要落板

叫巴士點停得切。。。。可能我廢啦，我自己都未必睇/停到

美國駕駛經驗差唔多10年

一齊拎個keyboard跟呢到d鍵盤車神學下野
秒判秒停無難道

講到尾貨車司機應該負最大責任
壞車你話因為塞車搞到停定晒轉唔到都算
落尾板依下點都講唔通
有人話停咁耐係得巴士撞，所以巴士唔啱
巴士司機最多只係唔夠其他人小心同好運
當然，如果有人係要講到1隻手掌拍唔響
咁都冇計...
咁樣無限放大巴士方面責任係一D都唔公道

窄路出同距離壞車太近，加埋放尾板，架車又白色

巴士司機冇錯啦
冇超速 事發時剛向左望 切去一線
其實由發現死車到撞 真係一秒幾
你仲要咁大架巴士
邊想過成把刀咁係路中間

巴士嗰個位要去最埋線入西隧口巴士站
咁樣分咗心都唔奇
佢錯在冇留意路面情況 錯在大安旨意

貨柜佬錯在
壞車後長時間唔call警察指揮交通
唔諗喺公路隨時有盲毛撞埋嚟
唔諗盲毛撞埋嚟有咩後果

結果錯撞著錯
兩個自己喺第二個地方拆掂佢

無人話過貨車佬開尾板唔戇鳩喎

Facebook 見到另一條片 (條片時間係 09:58)
出事架貨車前面，曾經有部貨車停過係到，有個人路中行過
架貨車尾板 係推咗批芒出嚟

呢架係 12.8m

其實個貨車司機做咩咁心急要落貨，有人知道原因未

佢地睇圖（靜止畫面）更係識咁講啦

咁你唔好討論啦
有新野咪再跟新野討論囉 炒你老母車咩
煩撚到嘔

會唔會係貨車拉左 hand brake 被推前的軚痕？

突塊板出黎就點都唔啱架喇

就係話九點幾塞晒當然無人撞，九點半後慢慢唔塞，全部車車速高返晒就撞呀柒頭

09:17影既，d車塞到屎忽貼屎忽咁點會撞落去
但車龍一無，就無晒保護，之後就埋單

中肯
知道有架死車哽係spot住個位好似好明顯咁
但成條路咁大咁撚多人顧又要cut兩條線埋站
蛇都死啦

已經有片，一架貨車，一架紅的(就係呢個post)同另一個九巴(的士前面架九巴)去到最後一刻先cut線避死車，之前無撞只係佢好彩

我問多你一次，呢條片用片中支cam時間，你第幾秒見到架貨車，同確認佢係死車

唸住過車

我自己都要用2秒時間去確認果架係死車，第一眼只係覺得架貨車行得慢，點知係死車

你都係唔敢答幾多秒見到架貨車同幾多秒確認佢係死車

貨車狗又黎料

你呢條片用車cam時間幾多秒見到貨車，同你要cut線?
我07秒見到私家車同田螺車打死火燈，08秒見到貨車，同埋私家車應該停埋

呢條片前面好彩有架大田螺同私家車開路(私家車接近停定就知佢都睇唔到)，田螺仲打埋死火燈，咁大家先有警覺性

我都係想知由貨車放低落貨板之後有幾多架車成功避開? (我無話貨車司機無責任)

唔敢答就收皮啦，我以為你對狗眼係用LIDAR做，我睇到o既時間係呢個

城巴撞尾板又多一段片睇

幾多架車避到唔重要，敢寫包單最終結果都一定撞呢架死車，幾條片做證個個好近先見到，過到初一，過唔到十五

你扯開都無用，你都唔敢答秒數，你話05秒見到都得架，你就係唔敢答，甚至無視另一個私家車踩停呢個事實

有車牌 仲驚

如果係的士撞，斷頭死

霸位泊車咁款

dc9有寫輪眼

唔係呀 幾多人支持貨車佬咁做呀 仲當正佢受害者

我直接答你:
前車無落尾板有打死火燈: 唔會輸
前車落尾板遮住死火燈: 輸
後車睇唔到死車撞上去: 輸

之於判刑，我都敢寫包單貨車司機若果無死的話佢判刑會重過巴士司機，因為佢行為極之危險

咁你答到幾多秒睇到死車未，定同其他人一樣臨尾先見到呢架死車。
若果你都係臨尾先見到呢架死車，即係貨車司機所作行為係令到自己身處更高風險，而結果就係應驗晒。

其實佢o個個位死車，有冇落尾板都好，d車都係要咁短時間做反應

打開尾板咁奇怪分分鐘其它人仲易發現？

條友得個鍵盤 你講咁詳細佢睇唔明架

唔會，尾板有紅色警示板，放落o黎反而果塊警示板向地，後車更加見唔到

買部PS4玩下賽車game先啦，睇下係唔係即下停，同避到

依你咁講 咁車上面個死車燈要黎把春咩

塊尾板遮鳩住死火燈，點撚睇呀，兩條片都見唔到死火燈就係比尾板遮撚住，要去到好埋先見到呀柒頭

呢段片睇到個速度係好難反應得切，個個都想話巴士佬唔留神，有留神都好敏水囉

你知唔知自己講乜春呀: "後車撞檔燈壞車"

架貨車變死車，司機有打死火燈但司機on鳩鳩落尾板遮住，後車根本睇唔到你有打死火燈，呢個司機行為仲唔係危險駕駛呀?

連登真係弱智集中營,呢班傻鳩真係唔好出黎渣車害人

咁樣o係高速公路開尾板遮晒尾燈，呢個行為仲唔係叫危險駕駛呀

你係唔係用開baidu?

危險駕駛

「魯莽駕駛」和「魯莽駕駛引致他人死亡」已自 2000 年 7 月 1 日起被「危險駕駛」和「危險駕駛引致他人死亡」所取代。另外，由 2010 年 12 月17 日開始，新增『危險駕駛引致他人身體受嚴重傷害』罪行條文，和再次加重危險駕駛罪行(包括「危險駕駛」和「危險駕駛引致他人死亡」）的刑罰，藉以提高阻嚇作用。

何謂危險駕駛？

司機駕駛汽車的方式，顯然大有可能對其他道路使用者、車上的乘客或司機本身造成受傷的危險，或對財產造成嚴重損害。司機駕駛汽車的方式，遠遜於一個合格而謹慎的司機會被期望達到的水平，及對一個合格和謹慎的駕駛者而言，該方式駕駛汽車屬危險是顯然易見的，例如︰

不理會交通情況

如汽車在路上行駛時突然發生故障，你應︰

亮着壞車指示燈
在可行的情況下，把汽車移往一旁，避開來往的車輛；你和乘客亦應下車，前往安全的地方暫避
把汽車移到路肩或邊帶（如有的話）

貨車司機仲唔入晒危險駕駛呀?
你係要柒我阻止唔到你，不過我係你就搵個臭西塞返入去算

做乜唔quote埋，唔敢quote呀:

司機駕駛汽車的方式，顯然大有可能對其他道路使用者、車上的乘客或司機本身造成受傷的危險，或對財產造成嚴重損害。司機駕駛汽車的方式，遠遜於一個合格而謹慎的司機會被期望達到的水平，及對一個合格和謹慎的駕駛者而言，該方式駕駛汽車屬危險是顯然易見的，例如︰

不理會交通情況

如汽車在路上行駛時突然發生故障，你應︰

亮着壞車指示燈
在可行的情況下，把汽車移往一旁，避開來往的車輛；你和乘客亦應下車，前往安全的地方暫避
把汽車移到路肩或邊帶（如有的話）

你色盲定唔敢答:
不理會交通情況
亮着壞車指示燈

總之死者最大麻，兒登

佢唔會睇到咖喇

有啲人話因爲係直路，巴士司機一定睇到，呢個point我有保留，因為離遠就算睇到都好細粒，由於睇唔到死火燈，就算睇都只係以為係一架行駛中嘅車，到佢察覺你係死車已經太近，所以落尾板真係關鍵錯誤

如 ——
(a)
某人駕駛汽車的方式，遠遜於一個合格而謹慎的駕駛人會被期望達到的水平；及
(b)
對一個合格而謹慎的駕駛人而言，該人以該方式駕駛汽車會屬危險，會是顯然易見的，
該人須視為屬第(1)款所指的危險駕駛
。
(5)
如對一個合格而謹慎的駕駛人而言，駕駛處於當時狀況的有關汽車會屬危險，會是顯然易見的，則該人亦須視為屬第(1)款所指的危險駕駛
。
(6)
就第(4)及(5)款而言，危險指對任何人造成損傷或對財產造成嚴重損壞的危險。
(7)
就第(4)及(5)款而言，斷定在某個案中，對合格而謹慎的駕駛人有何預期，或斷定在某個案中，對合格而謹慎的駕駛人而言甚麼是顯然易見，須顧及該個案的整體情況，包括 —— (由2010年第19號第8條修訂)
(a)
在關鍵時間有關道路的性質、狀況及使用情況；
(b)
在關鍵時間在有關道路上的實際交通流量，或按理可預期的在關鍵時間在該道路上的交通流量；及
(c)
能夠預期被告知悉的有關情況(包括被告的身體狀況)以及經證明被告已知悉的任何情況(包括被告的身體狀況)。
(8)
在為第(5)款的目的而斷定有關汽車的狀況時，可顧及附着於該汽車的任何東西，或該汽車上或該汽車內所裝載的任何東西，並可顧及該等東西的附着方式或裝載方式。

柒頭好上水啦，柒到咁撚樣，我幫你quote埋你唔敢quote

唔講我重以為果個情況開唔到壞車指示燈

屌，b縮咁大個人就唔好咁on9喇
車你都唔識

上述情況只是舉例
唔好cap少句喇

我完全同意你架，基上係一定避唔到，必撞! 所以想睇下有幾多架車咁好運氣避到囉，避到係因為運氣好

咁究竟果個係咩情況開唔到死火燈
你真係當我唔識車想知

用下腦諗下都知喇，咁大架車唔睇，睇粒燈

其實死火燈存在就係警告後車有問題要小心
而家走黎話睇燈把撚

當年考牌你點pass？

唔係唔好睇燈，咪轉移視線
而係架車比死火燈更明顯都睇唔到

其實我覺得真正要拗的唔係咩叫危險駕駛
而係咩係駕駛
佢算唔算駕駛緊

你呢個邏輯同隔離post話護士更表無問題個條友有咩唔同？痴撚線

唔打燈無人知你架車行得慢定點
但打左死火燈就全部人都知你架車有事

同埋睇清楚段post講緊野
「可行情況下」，我問果個究竟係咩「唔可行情況」而開唔到死火燈

你走黎講咁大架車唔睇，睇粒燈？
而家點睇都係你轉移視線

死火燈用紅色係有原因架

落左尾板其實做乜鳩

死火燈只係其中一個訊號，而唔係全部
都唔知邊個轉移視線
但係連死車都分唔到，好難講得過
0動力既車同移動既都唔識分
爆軚搶軚，車流已經唔一定可以做到咁多野，如果所有野都唔會好似你咁理想去諗。

set road block ,不過on9

而家個問題就係貨車司機:

不理會交通情況: 3線公路開尾板搬貨，唔駛諗一定無理會交通情況，大佬，果到唔係觀塘內街，咁樣開尾板等於放把刀出o黎斬人。

亮着壞車指示燈: 佢係有開，但同時落尾板遮住，即係等於無開

貨車司機咁都仲唔輸晒?

佢係貨車司機，而架貨車有尾板，塊尾板若果係佢壞車後運作，係駕駛一部份

法例上，後車撞前車，後車輸九成

咁你可以答我果個係咩「唔可行情況」而開唔到死火燈未？
成個quote都係一個問題咁大把

比你條on9做官死得人多

就算無放尾板
架車停係中線都係極危險
每秒都係等緊人中伏
意外就係咁發生

等等先，b縮，佢有開死火燈啵
比塊on9板遮左
有無睇新聞？

咁你由頭到尾對住我屌咩鳩？
我就係問緊咩果個情況開唔到壞車指示燈咩？

你走黎話我車你都唔識把撚？

屌，你真係唔識丫麻，屌錯你咩

落尾板呢個動作算係駕駛？

所以我之前就答後車輸，但前車司機o係公路開尾板遮住死火燈，都一定比人告危駕

原來問情況開唔到壞車指示燈咩就係唔識車

高手你威喇

f1好多即時死引擎甚至着火都會碌去路邊先,跟本死車碌去邊線係駕駛常識嚟

在為第(5)款的目的而斷定有關汽車的狀況時，可顧及附着於該汽車的任何東西，或該汽車上或該汽車內所裝載的任何東西，並可顧及該等東西的附着方式或裝載方式。

尾板屬於果架貨車一部份

其實最後如果唔死未兩個都告曬危險駕駛

一定告曬，甚至西隧都要交人，行為嚴重疏忽

若果司機唔係開尾板，但死車後搵o野遮住尾燈都一樣比人告危駕。

你架車o係公路死火，唔報警唔報西隧，搵o野影響後車判斷都一樣會出事

人地高手會屌你點解唔睇車要睇燈

西隧話事發事個cam無轉去個位
但有個議員已經報左比西隧聽

(5)
如對一個合格而謹慎的駕駛人而言，駕駛處於當時狀況的有關汽車會屬危險，會是顯然易見的，則該人亦須視為屬第(1)款所指的危險駕駛

呢條好似係為第5條所定
第5條都好似都係講緊駕駛
意思應該係指部車拖住的野？
例如汽油 貨櫃等等
如果你開住塊尾板駕駛 係危險駕駛
但停左喺到再開塊尾板 又點算駕駛？

你有無睇我點答你呀，我話後車輸，但前車咁樣玩野都係輸呀！

紅字加藍字你睇唔睇到呀柒頭

個條線司機要望右鏡仲要望右後方咁cut入右線
一望完右後 冇車 轉返頭向前 唔係咁易反應到前車停左

一個post睇得出幾多人有車牌幾多人冇坐過前座

其實係
果個位西隧管制區黎，西隧應該有責任去知咩事

你諗下隻杯跌落地嗰刻諗乜

簡單d，公路壞車後司機竟然搵o野(尾板又好，拉banner又好)去遮住你架車車尾燈，已經夠入危駕。
而開尾板呢個動作係對其他道路使用者明顯地帶來嚴重危險，告你危駕係執到，若果貨車司機無事，告得埋誤殺

司機駕駛汽車的方式，顯然大有可能對其他道路使用者、車上的乘客或司機本身造成受傷的危險，或對財產造成嚴重損害。司機駕駛汽車的方式，遠遜於一個合格而謹慎的司機會被期望達到的水平，及對一個合格和謹慎的駕駛者而言，該方式駕駛汽車屬危險是顯然易見的，例如︰

不理會交通情況

中途突然壞車

如汽車在路上行駛時突然發生故障，你應︰

亮着壞車指示燈

今次綠色underline埋，睇到未

貨車司機行為都幾易中"嚴重疏忽之誤殺"

仲有，貨車司機開貨箱門呢個動作都夠入

駕駛有問題的汽車可引致交通意外。開車前，你應︰

檢查駕駛盤和剎車掣
檢查輪胎
檢查所有汽車燈是否操作正常
檢查所運載或拖行的物件是否已經繫妥
檢查車門是否已經關妥

永遠有盲毛當睇唔到
仲話停車落尾板但好明顯會影響其他駕駛者唔會係危駕 , 因為"唔係駕駛中"
屌你老味我都廢事串鳩條撚樣
你冇車牌但坐係插左匙既車既駕駛座唔開車
差佬都有權入你無牌駕駛

條友仲要兜 "駕駛"呢兩個字

條片唔好再矇啲

其實on9貨車佬發生既尾板事故比較近期係
沙田果單貨車尾板轉角位劏九巴

如果果單貨車佬冇事 , 咪即係停車落尾板係冇問題(不合理地方落尾板)
相反有事咪d貨車佬貪方便鳩開尾板陰鳩人lor

但條片同司機反應係同一時間，片差唔影響架的士司機反應

純學術討論
三軸雙層巴士停車距離(反應+剎車)
反應距離 (由司機發現有危險到落Brake之間的時間)
文獻假設剎車2.2-2.3秒 (由放油門到踩盡Brake)
反應距離 = 2.25 x 70 / 3.6 = 43.75 米 ***
如果好似片中的士司機扭軚避就要1.64秒/ 32米
剎車距離
For 3 Axle: 0.017Vw - 0.502w+0.404V-11.880 in metre
(V: Speed in Km/h, w: Gross Vehicle Weight in tonne)
假設速度行70km/h, 重量15頓 (唔知咩型號，用九巴資料估)
剎車距離就要26.72 米
換言之，停車距離總共要43.75+26.72 = 70米
問題就係巴士司機由畀到反應開始，仲夠唔夠距離去剎車
如果的士司機都去到咁遲先有反應，咁巴士基本上都冇得救

得啦判官
咪COPY成大段野自我解釋啦
無車牌又唔係大狀行開啦

在高速公路或快速路上，切勿嘗試擺放三角型警告牌或任何警告物品在公路上，以免發生危險和對其他道路使用者構成危險。祗需亮着警告燈。

坐在已經關掉引擎（但引擎仍然溫暖）的車輛的駕駛座，可被確認為曾經駕駛。法庭曾基於此等證據，判定涉案人士無牌駕駛。
涉案人士坐在停止不動的車輛的駕駛座（車輛引擎正在運行），他 / 她意外踩到油門，導致車輛前行，並非駕駛。

架車郁緊都可以唔算駕駛
“你冇車牌但坐係插左匙既車既駕駛座唔開車
差佬都有權入你無牌駕駛”
有冇source可以講下呢點？

唔記得香港係點
加拿大就有咁嘅法例
仲有啲規定幾嚴
例如即使你有牌 但飲咗酒酒精超標 你手揸住條車匙都唔得架

講真....你死車搞返版出黎真係害撚死個巴士司機
你死都拍埋一邊啦 ON9既咩

其實我比較傾向告誤殺
我同意駕駛一部遮住車尾燈的車可能係危駕
但呢單case的情況真係唔敢講

你做乜鳩 , 你段新聞咪俾人判左無牌駕駛lor

可能你嗰d情況係只要酒精超標 而佢又住喺駕駛座
就會被假定係犯法

就好似佢上面咁講咁
可能一個無車牌的人坐係駕駛座
就會被假定係無牌駕駛
但其實佢唔算係駕駛

坐在已經關掉引擎（但引擎仍然溫暖）的車輛的駕駛座，可被確認為曾經駕駛。法庭曾基於此等證據，判定涉案人士無牌駕駛。
呢點好重要喎

睇完段片更加覺得貨車害死巴士司機，第一次睇真係臨到先見到佢，避到真係好彩，第二次睇，唔係落足眼力搵，一定唔會預先睇到架壞車，更加睇唔到死火燈同落咗尾板

連登班貨車佬物流仔中學雞食屎啦好無

宜家就係有權入你
而唔係見到都入你唔到
明唔明個分別？
個官信你唔係揸緊你咪冇事
唔信你咪無牌駕駛lor
做乜鳩je ?

就算被假定為無牌駕駛 , 其實唔算係駕駛
你知唔知自己噏乜鳩？

即係你只係想講警察有權告
而唔係法庭會判你有罪？

關於無牌駕駛
以我的理解 簡單黎講就係唔需要有駕駛都可以被告無牌駕駛

條色盲柒頭終於深潛，佢老母只quote一d對自己有利

政府播左咁多年廣告叫人最少兩秒距離都係廢，好想知呢個post 有幾多人真係楂過車

今次完全唔關2秒事，2秒行車距離係指同前面行駛中汽車保持兩秒距離，但呢架係死車，兩段片好清楚睇到成件事發生得好快

巴士佬死得無辜, 咁樣放把刀路中心真係玩命
嗰度眨下眼就過咗一秒, 反應唔切都情有可原

佢有反應可以點做。只可以剎車。唔通佢見到轉個彎。拉拉手制 咁巴士就會過到佢
轉唔切 個尾板咪一把刀咁斬過車身
由一開始個貨車司機忍唔住要落貨落地下就錯左。個巴士佬最後都係自己死。乘客都係傷
最後。個巴士佬同貨車佬 真係想死？ 有邊個想死。 只係咁啱貨車佬死火。巴士佬咁岩又係果段時間經過

睇新聞西隧應該係知
但個陣處理緊另一單四車相撞

話巴士錯哂一定係無渣過車

有人影到出事前個貨車司機擺埋積車在尾板上，
前面有另一架貨車停底等待，貨車司機純粹想過貨⋯

ps 由1:55睇起啦

有人影到個仆街貨車司機出事前係快速公路前面停左另一架貨車，積車上埋尾板，9成9準備過貨囉⋯⋯

唔會，因為貨車佬無"駕駛"

點解唔係兩樣都需留意？b縮
得閒用下腦諗野

早兩日話'巴士唔撞就乜事都冇'既連登仔入黎回應下

真係好想知撐貨車既人點諗

佢開尾板遮死火燈 咁又點知佢係死車
連最重要要訊息都睇唔到
點警告後面啲車
求其拎兩個野當障礙物
果兩個野 又細顏色又唔明顯

成堆無牌仔盲撐貨車 講堆埋啲九唔搭八
又問假設性問題博取優越感

早多半個鐘撞你地咪會話「咁難判斷唔會等半個鐘先撞啦」咁囉

扭軚避其實唔難

on9先信貨車佬係擺貨做Block，
正常呢d自僱物流，緊張d貨仲多過自己部車啦，
況且落完d板，等到拖車黎咪又要上多次板？
響車場都唔會做d咁on9既事啦

你都on撚鳩，冇揸過車就收聲啦，一架巴士高速公路行緊70公里，你話停就停呀？刹車都要4-5秒，而且急刹，車上d人一定chok 到爆呀！

你先on9 ，果日能見度唔差，天氣好，仲要大直路，正常會唔會望唔到，你咪去試下後車撞前車，睇下邊個賠

行過嘅的士司機第一身感受係遲早撞，班鍵盤車神幾時先收皮

下下都講官腔話揸車必須有足夠既精神實冇錯架

有車未?渣過車未?

睇佢起底
fg 狗黎

「黑盒」證城巴車長 無超速無打瞌睡

睇一睇左線就收皮

(星島日報報道)城巴撼貨車釀兩死十七傷慘劇，警方翻查城巴「黑盒」錄影片段後，初步證實城巴車長事發時沒有超速，亦無打瞌睡，但疑為準備切線，不斷望看左邊路面，警方正調查車長是否因此未察覺前面有「死車」致撞向貨車尾板。

應該追究返貨車佬老婆責任

自炒喇喎你

自己set roadblock 自炒

bin 緊「雙田雙氣袋」c，唔好幫佢spin

不斷望看左邊路面
佢要cut線 咪望左鏡 你揸車只係望前面？唔望鏡？

我冇話佢望死左面 部巴士同前面部貨車得幾秒距離
佢望住左鏡一兩秒 到望返前面已經反應唔到

一聽就知條友未撚渣過車喺度紙上談兵啦

睇片部車就黎過我先反應到.
其實好難為意佢係停左係到

到佢望返前面嘅時候 得返一兩秒時間 望到架車踩到Break都剎唔切啦 你有無車牌咖

有車牌代表咩？香港大撚把人雪藏牌啦，你攞張廿年前嘅牌出嚟又可以證明到啲咩啊教科書式咁講點cut點cut，宜家考試定實際渣出街啊？已經唔撚講原來你覺得巴士扭軚同細車扭軚一撚樣，啲鏡睇嘅位冇分別

個牌成廿幾年前，仲要係國際牌（一年期？）

同埋都係嗰句，有牌又點？我老豆攞咗牌廿幾年，都係呢兩年好景咗先買到架車渣下咋。咁我都唔會話自己好有渣車經驗，啱啱甩P牌，夾埋喺屯公渣得百幾個鐘真係唔代表咩嘅，咁佢攞張廿年前嘅牌出嚟大鳩我，佢威囉

得，你威撚過啲職業司機，威喇威喇

佢波台假膠無需認真

傻閪文盲不過你威，廿年攞牌經驗，你渣巴士實渣到細車咁輕鬆急轉彎

等我聽日借姨丈個1 2 3 4 5 9 10 18 19黎影

有車牌都好打飛機
撞左車個巴士司機同貨車司機都有啦，
考完筆試，到底會有幾多人會拎番D例出黎睇，
上黎筆戰你就會上運輸署網睇啦

咪係
講撚埋哂d廢話 咩要2邊望
學車淨係教你望一次咩
望多2次炒撚埋啦 邊估到前面架車停撚左係到 又睇唔到死火燈 貼個牌出來打飛機

嗱，網上世界真假就從來冇得100%證實，佢話自己有車牌廿年又老屎忽過我，咁我唔通格硬話佢作故仔咩，不過有啲人攞咗廿年牌，講嘅嘢仲係咁教科書，咁俾人質佢紙上談兵都扯晒火話自己幾老屎忽咁幾有趣啫。就好似一個讀完博士廿幾年嘅人up咗句唔make Sense嘅嘢俾個啱啱讀完博士嘅人質就猛咁攞啲證書出嚟大鳩人同背definition出嚟咁囉

啱
除非自爆

一樣有部的士都差唔多炒 係好彩避到
呢d唔關技術事 關你彩數事
如果你望一望後鏡 附近冇咩車咪可以專心望前面
如果附近都多車 仲要係cut線位 路口位
咪要睇實2邊 好正常
我反而想知你高速公路cut線個程序係點

「黑盒」證城巴車長 無超速無打瞌睡

幾時有新片binc個黑盒屍

呢段片令到真相又多左證據

痴線，係高速公路搵d 咁既野黎搞，唔係架巴士撞埋去都會係其他車
又，睇樓主條片同呢條片，我係諗住會有呢架車出現先打醒精神去睇，現場真係睇唔到，到睇到既時候可能已經得番幾秒時間反應
個貨車佬真係害死人

喂 廢柴柒頭

係呀，但渣車唔睇前面呀麻

喂 連登巴膠毒撚

你細車就係 大車一定要望後鏡 部巴士咁撚長
咁cut法 都用幾秒啦 巴士司機仲要望多幾次
如果睇到死火燈 都仲有時間預備
而家又睇唔到死火燈 cut線仲要唔會收油
望到架貨車係死車都已經得返好短距離啦

你有車再講啦

我幾時講要轉頭

你個盲點都好大

祝你路路亨通

你自己又話眼尾望一望就得
細車咪得囉
巴士點樣眼尾望一望呀

咁近距離就咁撞落去,可能已經係最少傷亡既做法,如果扭軑好易反車

你就咁睇車cam段片咁低質素緊係覺得好難睇到啦，但係你坐喺巴士個車頭，前面視野好開揚，除非你有近視，如果唔係日光日白咁大部貨車停喺度一定會離遠都睇得好清楚，巴士可以有幾快，快到前面有咁大件嘅死物都睇唔切咁誇張？

揸左2年 我就未揸過巴士 點計都要睇得清楚d小心d
你細車睇右鏡半秒好啦掛 我諗巴士都要多d時間啦仲要睇多幾次呢

條柒頭又突個龜頭出o黎

呢到d人9成車都未揸過，係到討論浪費時間

睇到還睇到
認到係死物還認到係死物

睇得到又點
正前方架車係停定 定係行緊40km/h 你遠距離分得到?

廢柴

架貨車白色，睇片真係有d 難見到。又咁啱停係轉線位，巴士佬要睇鏡轉線，就係差個一秒反應唔到。RIP...

嘩我屌, 你真係唔好合格呀 合格左話比大家知你係邊頭揸車等大家可以迴避下

前面d片已經睇到有其他車打燈通知後面既司機
証明左架貨車咁做係有危險性 咁仲有咩好拗
佢駛唔到埋邊線 呢樣野唔係佢個錯
不過佢落板完全係冇必要性
冇必要性之餘亦會嚴重危害其他司機既安全

上面話法庭會判邊個輸個條友柒少陣啦
車禍邊會有判贏架 全部都係判輸架啦
係差在責任邊個輕d邊個重d咁
你渣車個時如果有人跳出黎自殺你車到條友都係判你輸架醒目仔
你唔係渣左咁多年車都唔知呀嘛

呢個真，唔明個貨車司機點解會覺得放兩個水桶會有用過打死火燈
就算放完兩個水桶，都唔收返尾板，係咪戇撚鳩

因為個貨車司機由始至終都係掛住佢d 貨，所以佢唔會收尾板

大車急煞分分鐘會反車

個柒頭唔敢應機

呢個真，雖然黃書仔教如果陪車係分隔車路/車速較快的道路壞左，就應該亮警告燈，如有紅色警告牌，放於壞車前至少100米前

但係實際上如果架車郁唔到，仲要我落車行去放塊牌咪一樣危險
唔止你危險，後車見你落左想避你而急速扭軚對後車同左右線一樣危險

當然你話你手車係舒麥加咁好就另計

我成段clone出黎，睇下邊個柒頭斷章取義

你到而家都只係話架死車入唔到路肩有佢難處，但其他人指出佢開尾板，而塊尾燈遮鳩住死火燈係有好大問題

「魯莽駕駛」和「魯莽駕駛引致他人死亡」已自 2000 年 7 月 1 日起被「危險駕駛」和「危險駕駛引致他人死亡」所取代。另外，由 2010 年 12 月17 日開始，新增『危險駕駛引致他人身體受嚴重傷害』罪行條文，和再次加重危險駕駛罪行(包括「危險駕駛」和「危險駕駛引致他人死亡」）的刑罰，藉以提高阻嚇作用。

何謂危險駕駛？

司機駕駛汽車的方式，顯然大有可能對其他道路使用者、車上的乘客或司機本身造成受傷的危險，或對財產造成嚴重損害。司機駕駛汽車的方式，遠遜於一個合格而謹慎的司機會被期望達到的水平，及對一個合格和謹慎的駕駛者而言，該方式駕駛汽車屬危險是顯然易見的，例如︰

不理會交通訊號的指示
不理會交通情況
不顧警方所設置的路障／警務人員所發出的清楚指示

危險駕駛的例子

在下列情況下嚴重超速駕駛︰

沿路有多個以燈號控制的路口
沿路有多個急彎
沿路有車輛會從其他路口駛入

以下列方式「扒頭」︰

在有急彎的地方，越過雙白線「扒頭」
當對面行車線的車輛從近距離駛來時，越過雙白線「扒頭」

下列情況下衝紅燈︰

其他車輛已停下，而行人正在橫過馬路
其他車輛已停下，而來自其他方向的汽車正駛過道路交匯處

上述情況只是舉例，每宗個案須單獨研究，並根據天氣情況、道路情況和事發時的交通量等實情，判斷司機是否危險駕駛。

切勿危險駕駛

車速不要太快

遵從速度限制
車速應配合交通流量
留意道路情況和天氣情況

切勿危險地「扒頭」

除非確實安全，否則切勿「扒頭」
在「扒頭」前後表明你的意圖，並注意前面和後面的車輛

遵從警方的標誌

按照警務人員或交通標誌的指示停車

「駕駛一輛有問題的汽車」會否構成「危險駕駛」？

根據新訂的「危險駕駛」條文，如合格和謹慎的司機會認為有鑑於某輛汽車當時的狀況，駕駛該汽車顯然是危險的，則駕駛該汽車的人須視作危險駕駛。

如你顯然知道某輛汽車有問題，切勿駕駛該汽車；汽車有問題的例子包括︰

剎車系統失靈
一條或以上的輪胎已破裂／嚴重磨損

安全檢查

駕駛有問題的汽車可引致交通意外。開車前，你應︰

檢查駕駛盤和剎車掣
檢查輪胎
檢查所有汽車燈是否操作正常
檢查所運載或拖行的物件是否已經繫妥
檢查車門是否已經關妥

中途突然壞車

如汽車在路上行駛時突然發生故障，你應︰

亮着壞車指示燈
在可行的情況下，把汽車移往一旁，避開來往的車輛；你和乘客亦應下車，前往安全的地方暫避
把汽車移到路肩或邊帶（如有的話）

如已採取合理的措施避免發生交通意外，便不會構成「危險駕駛」罪行。

司機會否單因為患上某種疾病（如糖尿病或心臟病等）而被視為危險駕駛？

不會。

司機顯然以危險的方式駕駛（無論身體的狀況如何），才會被認為是「危險駕駛」。

為了本身的安全着想，司機感到不適時，應考慮不要駕駛。

警方在什麼情況下會考慮到司機的健康狀況，而控告他「危險駕駛」？

司機的醫生清楚指出他不應駕駛，因為司機可能會出現一些症狀，令他無法控制車輛。

或者司機以往曾出現一些症狀，以致他在駕車時無法控制車輛，而醫生已指出類似情況大有可能再次發生。

刑罰

「危險駕駛引致他人死亡」

最高可被判處罰款港幣 50,000 元及監禁 10 年
如屬首次被定罪，可被取消駕駛資格至少 5 年；如第二次或再次被定罪，則可被取消駕駛資格至少 10 年或終身*。
強制修習駕駛改進課程
記 10 分違例駕駛記分

*司機如屬再犯而被訂罪，法庭或裁判官在考慮犯罪情節及干犯者的行為後，若認為不宜繼續容許其駕駛汽車，可終身取消該司機的駕駛資格。

「危險駕駛引致他人身體受嚴重傷害」

最高可被判處罰款港幣 50,000 元及監禁 7 年
如屬首次被定罪，可被取消駕駛資格至少 2 年；如第二次或再次被定罪，則可被取消駕駛資格至少 5 年
強制修習駕駛改進課程
記 10 分違例駕駛記分

「危險駕駛」

最高可被判處罰款港幣 25, 000 元及監禁 3 年
如屬首次被定罪，可被取消駕駛資格至少 6 個月；如第二次或再次被定罪，則可被取消駕駛資格至少 2 年
強制修習駕駛改進課程
記 10 分違例駕駛記分

在所有危險駕駛罪行中加入『犯罪情節特別嚴重』加刑因素

如司機干犯任何危險駕駛罪行時，其體內：
(a) 酒精濃度達第3級（即每100毫升呼氣 / 血液 / 尿液分別超過 66微克 / 150 毫克 / 201 毫克的酒精）；或
(b) 含有任何份量的指明違禁藥物(即海洛英、氯胺酮、「冰」、大麻、可卡因或「搖頭丸」會視作『犯罪情節特別嚴重』，有關罪行的最高罰款額、最高監禁期和最短停牌期各增加50%。

你條柒頭到而家都唔敢講幾時睇到佢係死車，即係連自己都睇唔到佢打死火燈，即係貨車司機無理會交通情況，仲唔係叫危駕呀，柒頭！

咁撚愛支國用你o既支爆寶啦，點解要用小日本Canon

不理會交通情況
檢查車門是否已經關妥
亮着壞車指示燈

呢三樣貨車司機中晒呀柒頭，又扮睇唔到呀

講來講去條柒頭都唔敢講開尾板遮住死火燈，明知自己入唔到路肩走去開尾板放把刀出o黎斬人，誤殺都告得入呀柒頭

香港誤殺法例有一條係嚴重疏忽之誤殺，貨車司機咁樣o係高速公路咁樣開尾板，若果佢無死到應該都會比黑警告

上面有條on9仲幫緊貨車佬

你而家上緊既係連燈兒童台

連燈成日都笑9 d 人係巴膠，所以咪唔會撐巴士囉

你都on撚鳩，果到唔係觀塘內街，係高速公路呀柒頭！
你試下唔撚關門開車上屯公，睇下黑警拉唔拉鳩你個柒頭

你咁樣遮住尾燈，同放把刀o係車尾做乜鳩？又好撚好笑，一架驗車合格o既車輛，頭尾燈亮度係符合運吉標準，所以唔存在死火燈係太陽下光度不足問題

柒頭到而家都仲死去幫貨車佬，講到貨車佬完全合理呢下真係好波

仲要條條片d車都係去到好貼好貼先cut線，即係架架車都比呢架貨車佬呃晒，都仲要話貨車佬無問題，真係好波到不得了

我已經block左佢
唔理真心膠定假膠
反正同呢d人對話學唔到野

唔關佢行得慢定停喺度事，除非佢前面有㗎車差唔多到先突然轉線黎陰佢，又或者佢倒緊車，如果你係快過你前面架車，無論佢揸10又好100又好，如果你唔諗住轉線，你會好快分辨到大家拉近距離嘅速度，而減到同佢接近嘅速度，跟本唔需要特別快反應去做呢件事，你話你揸緊跑車開到150一掟彎就到佢車尾就會反應唔切啦
今次係個貨車佬落左尾板去加重件事嘅嚴重性，不過我係想大家明白如果公路上面有架車已經停定左，日頭嘅話有無打燈都應該睇得好清楚，就算只係一架電單車，都無可能睇唔到，你坐喺司機位睇到嘅影像係清晰過條片好多好多

最討厭就係鬧交
大家屌來屌去浪費時間

on撚鳩到不得了，後車撞前車，後車當然有責任，但前車司機唔應該咁樣玩o野開晒全部貨倉門同尾板落貨，咁樣真係累己累人，仲要比佢講到無問題先好波。

條柒頭話用眼尾cut右線，真係唔知係唔係用屎眼睇，貨車巴士盲點大撚到咁，眼尾cut線真係好波

你自己話望右鏡只要用眼尾:

你渣過車未架? 右鏡係正sit位右邊洗咩轉頭 , 碌隻眼尾就睇到啦

眼尾cut線快靚正

屌，有人連物理常識都無，倒後鏡有盲點，唔理，用眼尾望一下就一架十幾米巴士抽出去

總之:

貨車佬無問題，公路壞車落尾板搬貨係自我保護反應，我遮埋尾燈你吹我唔撚脹，我擺街一個鐘你咁都撞係你on撚鳩鳩抵比我把刀斬鳩你

在高速公路或快速路上，切勿嘗試擺放三角型警告牌或任何警告物品在公路上，以免發生危險和對其他道路使用者構成危險。祗需亮着警告燈。

運吉處指引

等陣人地又貼張廿年前嘅國際牌大鳩你架喇

飛機降落果時，控制塔批准你降落，點撚知原來跑道有架工程車走唔切，飛機師見到架工程車果一刻已經拉唔切頭撞落去。

呢到一定會有人話機師都on撚鳩鳩，咁撚大架工程車都睇唔到撞落去，就算有埋片都話機師錯，比人問幾時睇到架工程車，唔會答，然後就話做得機師應該估得到可能有o野，一定會係咁

大車cut右邊唔擰頭真係多多安全金都唔夠比

大車cut左邊要伸頭、cut右邊都要擰頭，特別係大車巴士塊鏡唔似私家車咁近，頭轆到尾轆中間全部係盲點，用眼尾cut線真係賠到入肉。

不過，呢到一定會話巴士錯晒，貨車佬做乜都無事，開尾板當防撞欄之嘛，遮尾燈都無問題啦，推雜物落馬路唔係玩佔西，係想話比人知我壞車

屌，細路嗌交一樣
貼完車牌，跟住就話有牌唔等於識揸車
跟住開始叫人貼牌簿
無限loop

第日係highway 壞車
用膠紙封住個死火燈 什至唔好開
隻什麼鳩尾狐就知係壞車黎架啦

前面又黑色，架貨車同背景合一又睇唔到死火燈
點睇到

連燈車神駛撚望咩
眼角已經feel到

如果膠桶仔都得，修路個班使鬼著反光衫咩

支拿上身就有份

所謂一眼關七

之前坐mega bus由多倫多去滿地可
我坐都勊到仆街
一半時間都係望窗出面，全程都係得天與地都可以勊到仆街，何況大城市

佢地根本冇常識
雙層巴士扭軚
你叫佢地渣van仔扭軚可能真係會照做

色盲？

係關於對眼同物理學

冼拿最後咪炒左鑊勁囉

咩時空既死火燈係紅色？

屌係喎
佢地可以秒停秒避
雙層巴士秒扭軚過線
點似我呢啲 過線要打燈 慢慢等人讓我

冼拿唔炒唔死，一炒即死....

咁你出果兩成呢？

係關於英文或智商學

唔差在 qoute 埋出黎，廢是太大篇英文你唔識睇
Hazard warning lights are orange/amber in colour, like the warning lights of maintenance vehicles.

Violet deviates the most & red colour deviates the least which also means red coloured things can seen from greater distances. Light gets refracted due to moisture content in air, water(during rainy season), fog & the differences in the temperature of air which flows. No matter what, red light will travel the farthest than any other coloured light.

車尾燈用紅燈原因係紅色係射得最遠o既顏色

哦

咁關死火燈咩事？

同問
紅燈係brake 燈喎
死火燈係黃色㗎喎

黃/橙色係另一隻射得最遠o既顏色，所以街燈都用佢。

同埋，美國法例係容許車尾指揮燈用紅色，但好易令駕駛者撈亂車尾燈，所以好多美國人要求改法例跟歐盟一樣規定指揮燈要用黃/橙色。

唔知班撚樣而家仲有咩講呢